<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Loren Mucha</title>
    <link>https://lorenmucha.de/</link>
      <atom:link href="https://lorenmucha.de/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>Loren Mucha</description>
    <generator>Wowchemy (https://wowchemy.com)</generator><language>de-de</language><copyright>2020</copyright><lastBuildDate>Thu, 28 Jun 2018 00:00:00 +0100</lastBuildDate>
    <image>
      <url>https://lorenmucha.de/images/icon_hu31c0e4609dff6f3cba4eb0e9d7fef2e2_1896_512x512_fill_lanczos_center_2.png</url>
      <title>Loren Mucha</title>
      <link>https://lorenmucha.de/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Climbing Diary</title>
      <link>https://lorenmucha.de/project/climbingdiary/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Oct 2020 14:38:58 +0200</pubDate>
      <guid>https://lorenmucha.de/project/climbingdiary/</guid>
      <description>&lt;img src=&#34;logo.jpg&#34;/&gt;
&lt;h4 id=&#34;übersicht&#34;&gt;Übersicht&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Das Projekt habe ich aus dem Bedürfnis heraus entwickelt, eine eigene Möglichkeit zu besitzen, die von mir gepunkteten Touren abzuspeichern und auszuwerten. Hiermit ist ein eigenes Projekt entstanden.&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;funktionen&#34;&gt;Funktionen&lt;/h4&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
  &lt;i class=&#34;fas fa-edit  pr-1 fa-fw&#34;&gt;&lt;/i&gt; erstellen, aktualisieren und löschen von Touren und Projekten&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
  &lt;i class=&#34;fas fa-trash-restore  pr-1 fa-fw&#34;&gt;&lt;/i&gt; Backup und Wiederherstellung der zugrundeliegenden Datenbank&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
  &lt;i class=&#34;fas fa-chart-bar  pr-1 fa-fw&#34;&gt;&lt;/i&gt; statistische Auswertung der erbrachten Leistung als
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Balkendiagramm&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Liniendiagramm&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Tabelle&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
  &lt;i class=&#34;fas fa-search  pr-1 fa-fw&#34;&gt;&lt;/i&gt; Filter und Suchfunktion&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
  &lt;i class=&#34;fas fa-hands-helping  pr-1 fa-fw&#34;&gt;&lt;/i&gt; Autovervollständigung zur schnellen Eingabe neuer Routen/Projekte&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
  &lt;i class=&#34;fas fa-sync  pr-1 fa-fw&#34;&gt;&lt;/i&gt; durch den Einsatz des &lt;em&gt;Observer&lt;/em&gt; Pattern aktualisieren sich alle Sichten, bei einer Manipulation der Daten.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h4 id=&#34;screenshots&#34;&gt;Screenshots&lt;/h4&gt;








  
  


&lt;div class=&#34;gallery&#34;&gt;

  
  
  
  

  
  
  
  
  
    
      
      
    
  
  
  &lt;a data-fancybox=&#34;gallery-Screenshots&#34; data-caption=&#34;Auswertung als &amp;lt;em&amp;gt;Balkendiagramm&amp;lt;/em&amp;gt;&#34; href=&#34;https://lorenmucha.de/media/screenshot_climbing_diary/barchart.png&#34;&gt;
    &lt;img src=&#34;https://lorenmucha.de/media/screenshot_climbing_diary/barchart.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;
  &lt;/a&gt;
  
  
  
  
    
      
      
    
  
  
  &lt;a data-fancybox=&#34;gallery-Screenshots&#34; data-caption=&#34;Auswertung als &amp;lt;em&amp;gt;Liniendiagramm&amp;lt;/em&amp;gt;&#34; href=&#34;https://lorenmucha.de/media/screenshot_climbing_diary/linechart.png&#34;&gt;
    &lt;img src=&#34;https://lorenmucha.de/media/screenshot_climbing_diary/linechart.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;
  &lt;/a&gt;
  
  
  
  
    
      
      
    
  
  
  &lt;a data-fancybox=&#34;gallery-Screenshots&#34; data-caption=&#34;Auswertung als &amp;lt;em&amp;gt;Tabelle&amp;lt;/em&amp;gt;&#34; href=&#34;https://lorenmucha.de/media/screenshot_climbing_diary/tabelle.png&#34;&gt;
    &lt;img src=&#34;https://lorenmucha.de/media/screenshot_climbing_diary/tabelle.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;
  &lt;/a&gt;
  
  
  
  
    
      
      
    
  
  
  &lt;a data-fancybox=&#34;gallery-Screenshots&#34; data-caption=&#34;&amp;lt;em&amp;gt;Filter&amp;lt;/em&amp;gt; Funktionalität&#34; href=&#34;https://lorenmucha.de/media/screenshot_climbing_diary/filter.png&#34;&gt;
    &lt;img src=&#34;https://lorenmucha.de/media/screenshot_climbing_diary/filter.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;
  &lt;/a&gt;
  
  
  
  
    
      
      
    
  
  
  &lt;a data-fancybox=&#34;gallery-Screenshots&#34; data-caption=&#34;Abspeichern und natürlich &amp;lt;em&amp;gt;ticken&amp;lt;/em&amp;gt; der Projekte &amp;lt;i class=&amp;#34;far fa-smile&amp;#34; style=&amp;#34;color:yellow;&amp;#34;&amp;gt;&amp;lt;/i&amp;gt;&#34; href=&#34;https://lorenmucha.de/media/screenshot_climbing_diary/projects.png&#34;&gt;
    &lt;img src=&#34;https://lorenmucha.de/media/screenshot_climbing_diary/projects.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;
  &lt;/a&gt;
  
  
  
&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>IÖR-Monitor</title>
      <link>https://lorenmucha.de/project/ioermonitor/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Oct 2020 14:38:58 +0200</pubDate>
      <guid>https://lorenmucha.de/project/ioermonitor/</guid>
      <description>&lt;h4 id=&#34;übersicht&#34;&gt;Übersicht&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Dieses Projekt ging aus meiner Masterarbeit hervor und beschäftigte mich 2 Jahre am &lt;a href=&#34;https://ioer.de&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Leibniz-Instituts für ökologische Raumentwicklung&lt;/a&gt; in Dresden. Hierbei handelt es sich um ein &lt;em&gt;WebGIS&lt;/em&gt;, in welchem der Nutzer in die Lage versetzt wird, sich zu Fragen der Flächennutzung in Deutschland zu informieren. Die Oberfläche stellt dem Nutzer dabei zahleiche Tools zur Interaktion zur Verfügung.&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;funktionen&#34;&gt;Funktionen&lt;/h4&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Teilung der Kartenansicht mit einem flexiblen Slider, um zwei Indikatoren miteinander zu vergleichen&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Teilen der selbst erstellten Karte&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Farbliche Manipulation der Karten&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Responsive Design&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Zahlreiche Tools: Messfunktion, Glätten, Lupe, Export, Tabellen und Diagramme&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h4 id=&#34;realisierung&#34;&gt;Realisierung&lt;/h4&gt;






  
    
  













&lt;figure id=&#34;figure-architektur-des-iör-monitors&#34;&gt;


  &lt;a data-fancybox=&#34;&#34; href=&#34;architektur.svg&#34; data-caption=&#34;Architektur des IÖR-Monitors&#34;&gt;


  &lt;img src=&#34;architektur.svg&#34; alt=&#34;&#34;  &gt;
&lt;/a&gt;


  
  
  &lt;figcaption&gt;
    Architektur des IÖR-Monitors
  &lt;/figcaption&gt;


&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Bei dem IÖR-Monitor handelt es sich um eine klassische Client-Server Architektur, mit den dazu gehörigen Service Layern. Im folgenden Diagramm ist die Kommunikation innerhalb des Backend grob zusammengefasst. Um die Kommunikation so abstrakt wie möglich zu gestalten, wurde ein Request Manager im Frontend implementiert. Die Geometrien werden in einer &lt;strong&gt;PostgreSQL&lt;/strong&gt; Datenbank persistiert und via &lt;strong&gt;PHP&lt;/strong&gt; zur Verfügung, wobei die &lt;em&gt;On the Fly&lt;/em&gt; prozessierung mit &lt;a href=&#34;https://flask.palletsprojects.com/en/1.1.x/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&lt;strong&gt;Flask&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; als Python Microservice erfolgte. Die Rasterkarten werden über einem &lt;a href=&#34;https://mapserver.org/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&lt;strong&gt;UMN Mapserver&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; gerendert und bereitgestellt. Die genaue Realisierung kann aus meiner Masterarbeit entnommen werden. &lt;a href=&#34;https://lorenmucha.de/files/ma.pdf&#34;&gt;
  &lt;i class=&#34;fas fa-download  pr-1 fa-fw&#34;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;screenshots&#34;&gt;Screenshots&lt;/h4&gt;








  
  


&lt;div class=&#34;gallery&#34;&gt;

  
  
  
  

  
  
  
  
  
    
      
      
    
  
  
  &lt;a data-fancybox=&#34;gallery-Screenshots&#34; data-caption=&#34;Darstellung im SVG View mit über 5000 Gemeinden&#34; href=&#34;https://lorenmucha.de/media/screenshots_monitor/karte.png&#34;&gt;
    &lt;img src=&#34;https://lorenmucha.de/media/screenshots_monitor/karte.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;
  &lt;/a&gt;
  
  
  
  
    
      
      
    
  
  
  &lt;a data-fancybox=&#34;gallery-Screenshots&#34; data-caption=&#34;Darstellung im SVG View mit optionaler tabellarischer Ansicht&#34; href=&#34;https://lorenmucha.de/media/screenshots_monitor/karte_tabelle.png&#34;&gt;
    &lt;img src=&#34;https://lorenmucha.de/media/screenshots_monitor/karte_tabelle.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;
  &lt;/a&gt;
  
  
  
  
    
      
      
    
  
  
  &lt;a data-fancybox=&#34;gallery-Screenshots&#34; data-caption=&#34;Dialog mit statistischer Auswertung&#34; href=&#34;https://lorenmucha.de/media/screenshots_monitor/chart.png&#34;&gt;
    &lt;img src=&#34;https://lorenmucha.de/media/screenshots_monitor/chart.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;
  &lt;/a&gt;
  
  
  
  
    
      
      
    
  
  
  &lt;a data-fancybox=&#34;gallery-Screenshots&#34; data-caption=&#34;Dialog mit tabellarischer Auswertung&#34; href=&#34;https://lorenmucha.de/media/screenshots_monitor/tabelle.png&#34;&gt;
    &lt;img src=&#34;https://lorenmucha.de/media/screenshots_monitor/tabelle.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;
  &lt;/a&gt;
  
  
  
  
    
      
      
    
  
  
  &lt;a data-fancybox=&#34;gallery-Screenshots&#34; data-caption=&#34;Dialog mit tabellarischer Auswertung&#34; href=&#34;https://lorenmucha.de/media/screenshots_monitor/raster_slider.png&#34;&gt;
    &lt;img src=&#34;https://lorenmucha.de/media/screenshots_monitor/raster_slider.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;
  &lt;/a&gt;
  
  
  
&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Impressum &amp; Datenschutzerklärung</title>
      <link>https://lorenmucha.de/privacy/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Jun 2018 00:00:00 +0100</pubDate>
      <guid>https://lorenmucha.de/privacy/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;dsg-general-intro&#34;&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Diese Datenschutzerklärung klärt Sie über die Art, den Umfang und Zweck der Verarbeitung von personenbezogenen Daten (nachfolgend kurz „Daten“) im Rahmen der Erbringung unserer Leistungen sowie innerhalb unseres Onlineangebotes und der mit ihm verbundenen Webseiten, Funktionen und Inhalte sowie externen Onlinepräsenzen, wie z.B. unser Social Media Profile auf (nachfolgend gemeinsam bezeichnet als „Onlineangebot“). Im Hinblick auf die verwendeten Begrifflichkeiten, wie z.B. „Verarbeitung“ oder „Verantwortlicher“ verweisen wir auf die Definitionen im Art. 4 der Datenschutzgrundverordnung (DSGVO). &lt;br&gt;
&lt;br&gt;
&lt;/p&gt;&lt;h3 id=&#34;dsg-general-controller&#34;&gt;Verantwortlicher&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;&lt;span class=&#34;tsmcontroller&#34;&gt;Loren Mucha&lt;br&gt;
lorenmucha@gmail.com&lt;br&gt;
Link zum Impressum: https://lorenmucha.de/privacy/&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;h3 id=&#34;dsg-general-datatype&#34;&gt;Arten der verarbeiteten Daten&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;-	Bestandsdaten (z.B., Personen-Stammdaten, Namen oder Adressen).&lt;br&gt;
-	Kontaktdaten (z.B., E-Mail, Telefonnummern).&lt;br&gt;
-	Inhaltsdaten (z.B., Texteingaben, Fotografien, Videos).&lt;br&gt;
-	Nutzungsdaten (z.B., besuchte Webseiten, Interesse an Inhalten, Zugriffszeiten).&lt;br&gt;
-	Meta-/Kommunikationsdaten (z.B., Geräte-Informationen, IP-Adressen).&lt;/p&gt;&lt;h3 id=&#34;dsg-general-datasubjects&#34;&gt;Kategorien betroffener Personen&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Besucher und Nutzer des Onlineangebotes (Nachfolgend bezeichnen wir die betroffenen Personen zusammenfassend auch als „Nutzer“).&lt;br&gt;
&lt;/p&gt;&lt;h3 id=&#34;dsg-general-purpose&#34;&gt;Zweck der Verarbeitung&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;-	Zurverfügungstellung des Onlineangebotes, seiner Funktionen und  Inhalte.&lt;br&gt;
-	Beantwortung von Kontaktanfragen und Kommunikation mit Nutzern.&lt;br&gt;
-	Sicherheitsmaßnahmen.&lt;br&gt;
-	Reichweitenmessung/Marketing&lt;br&gt;
&lt;span class=&#34;tsmcom&#34;&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;h3 id=&#34;dsg-general-terms&#34;&gt;Verwendete Begrifflichkeiten &lt;/h3&gt;&lt;p&gt;„Personenbezogene Daten“ sind alle Informationen, die sich auf eine identifizierte oder identifizierbare natürliche Person (im Folgenden „betroffene Person“) beziehen; als identifizierbar wird eine natürliche Person angesehen, die direkt oder indirekt, insbesondere mittels Zuordnung zu einer Kennung wie einem Namen, zu einer Kennnummer, zu Standortdaten, zu einer Online-Kennung (z.B. Cookie) oder zu einem oder mehreren besonderen Merkmalen identifiziert werden kann, die Ausdruck der physischen, physiologischen, genetischen, psychischen, wirtschaftlichen, kulturellen oder sozialen Identität dieser natürlichen Person sind.&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
„Verarbeitung“ ist jeder mit oder ohne Hilfe automatisierter Verfahren ausgeführte Vorgang oder jede solche Vorgangsreihe im Zusammenhang mit personenbezogenen Daten. Der Begriff reicht weit und umfasst praktisch jeden Umgang mit Daten.&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
„Pseudonymisierung“ die Verarbeitung personenbezogener Daten in einer Weise, dass die personenbezogenen Daten ohne Hinzuziehung zusätzlicher Informationen nicht mehr einer spezifischen betroffenen Person zugeordnet werden können, sofern diese zusätzlichen Informationen gesondert aufbewahrt werden und technischen und organisatorischen Maßnahmen unterliegen, die gewährleisten, dass die personenbezogenen Daten nicht einer identifizierten oder identifizierbaren natürlichen Person zugewiesen werden.&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
„Profiling“ jede Art der automatisierten Verarbeitung personenbezogener Daten, die darin besteht, dass diese personenbezogenen Daten verwendet werden, um bestimmte persönliche Aspekte, die sich auf eine natürliche Person beziehen, zu bewerten, insbesondere um Aspekte bezüglich Arbeitsleistung, wirtschaftliche Lage, Gesundheit, persönliche Vorlieben, Interessen, Zuverlässigkeit, Verhalten, Aufenthaltsort oder Ortswechsel dieser natürlichen Person zu analysieren oder vorherzusagen.&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
Als „Verantwortlicher“ wird die natürliche oder juristische Person, Behörde, Einrichtung oder andere Stelle, die allein oder gemeinsam mit anderen über die Zwecke und Mittel der Verarbeitung von personenbezogenen Daten entscheidet, bezeichnet.&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
„Auftragsverarbeiter“ eine natürliche oder juristische Person, Behörde, Einrichtung oder andere Stelle, die personenbezogene Daten im Auftrag des Verantwortlichen verarbeitet.&lt;br&gt;
&lt;/p&gt;&lt;h3 id=&#34;dsg-general-legalbasis&#34;&gt;Maßgebliche Rechtsgrundlagen&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Nach Maßgabe des Art. 13 DSGVO teilen wir Ihnen die Rechtsgrundlagen unserer Datenverarbeitungen mit.  Für Nutzer aus dem Geltungsbereich der Datenschutzgrundverordnung (DSGVO), d.h. der EU und des EWG gilt, sofern die Rechtsgrundlage in der Datenschutzerklärung nicht genannt wird, Folgendes: &lt;br&gt;
Die Rechtsgrundlage für die Einholung von Einwilligungen ist Art. 6 Abs. 1 lit. a und Art. 7 DSGVO;&lt;br&gt;
Die Rechtsgrundlage für die Verarbeitung zur Erfüllung unserer Leistungen und Durchführung vertraglicher Maßnahmen sowie Beantwortung von Anfragen ist Art. 6 Abs. 1 lit. b DSGVO;&lt;br&gt;
Die Rechtsgrundlage für die Verarbeitung zur Erfüllung unserer rechtlichen Verpflichtungen ist Art. 6 Abs. 1 lit. c DSGVO;&lt;br&gt;
Für den Fall, dass lebenswichtige Interessen der betroffenen Person oder einer anderen natürlichen Person eine Verarbeitung personenbezogener Daten erforderlich machen, dient Art. 6 Abs. 1 lit. d DSGVO als Rechtsgrundlage.&lt;br&gt;
Die Rechtsgrundlage für die erforderliche Verarbeitung zur Wahrnehmung einer Aufgabe, die im öffentlichen Interesse liegt oder in Ausübung öffentlicher Gewalt erfolgt, die dem Verantwortlichen übertragen wurde ist Art. 6 Abs. 1 lit. e DSGVO. &lt;br&gt;
Die Rechtsgrundlage für die Verarbeitung zur Wahrung unserer berechtigten Interessen ist Art. 6 Abs. 1 lit. f DSGVO. &lt;br&gt;
Die Verarbeitung von Daten zu anderen Zwecken als denen, zu denen sie erhoben wurden, bestimmt sich nach den Vorgaben des Art 6 Abs. 4 DSGVO. &lt;br&gt;
Die Verarbeitung von besonderen Kategorien von Daten (entsprechend Art. 9 Abs. 1 DSGVO) bestimmt sich nach den Vorgaben des Art. 9 Abs. 2 DSGVO. &lt;br&gt;
&lt;/p&gt;&lt;h3 id=&#34;dsg-general-securitymeasures&#34;&gt;Sicherheitsmaßnahmen&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Wir treffen nach Maßgabe der gesetzlichen Vorgabenunter Berücksichtigung des Stands der Technik, der Implementierungskosten und der Art, des Umfangs, der Umstände und der Zwecke der Verarbeitung sowie der unterschiedlichen Eintrittswahrscheinlichkeit und Schwere des Risikos für die Rechte und Freiheiten natürlicher Personen, geeignete technische und organisatorische Maßnahmen, um ein dem Risiko angemessenes Schutzniveau zu gewährleisten.&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
Zu den Maßnahmen gehören insbesondere die Sicherung der Vertraulichkeit, Integrität und Verfügbarkeit von Daten durch Kontrolle des physischen Zugangs zu den Daten, als auch des sie betreffenden Zugriffs, der Eingabe, Weitergabe, der Sicherung der Verfügbarkeit und ihrer Trennung. Des Weiteren haben wir Verfahren eingerichtet, die eine Wahrnehmung von Betroffenenrechten, Löschung von Daten und Reaktion auf Gefährdung der Daten gewährleisten. Ferner berücksichtigen wir den Schutz personenbezogener Daten bereits bei der Entwicklung, bzw. Auswahl von Hardware, Software sowie Verfahren, entsprechend dem Prinzip des Datenschutzes durch Technikgestaltung und durch datenschutzfreundliche Voreinstellungen.&lt;br&gt;
&lt;/p&gt;&lt;h3 id=&#34;dsg-general-coprocessing&#34;&gt;Zusammenarbeit mit Auftragsverarbeitern, gemeinsam Verantwortlichen und Dritten&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Sofern wir im Rahmen unserer Verarbeitung Daten gegenüber anderen Personen und Unternehmen (Auftragsverarbeitern, gemeinsam Verantwortlichen oder Dritten) offenbaren, sie an diese übermitteln oder ihnen sonst Zugriff auf die Daten gewähren, erfolgt dies nur auf Grundlage einer gesetzlichen Erlaubnis (z.B. wenn eine Übermittlung der Daten an Dritte, wie an Zahlungsdienstleister, zur Vertragserfüllung erforderlich ist), Nutzer eingewilligt haben, eine rechtliche Verpflichtung dies vorsieht oder auf Grundlage unserer berechtigten Interessen (z.B. beim Einsatz von Beauftragten, Webhostern, etc.). &lt;br&gt;
&lt;br&gt;
Sofern wir Daten anderen Unternehmen unserer Unternehmensgruppe offenbaren, übermitteln oder ihnen sonst den Zugriff gewähren, erfolgt dies insbesondere zu administrativen Zwecken als berechtigtes Interesse und darüberhinausgehend auf einer den gesetzlichen Vorgaben entsprechenden Grundlage. &lt;br&gt;
&lt;/p&gt;&lt;h3 id=&#34;dsg-general-thirdparty&#34;&gt;Übermittlungen in Drittländer&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Sofern wir Daten in einem Drittland (d.h. außerhalb der Europäischen Union (EU), des Europäischen Wirtschaftsraums (EWR) oder der Schweizer Eidgenossenschaft) verarbeiten oder dies im Rahmen der Inanspruchnahme von Diensten Dritter oder Offenlegung, bzw. Übermittlung von Daten an andere Personen oder Unternehmen geschieht, erfolgt dies nur, wenn es zur Erfüllung unserer (vor)vertraglichen Pflichten, auf Grundlage Ihrer Einwilligung, aufgrund einer rechtlichen Verpflichtung oder auf Grundlage unserer berechtigten Interessen geschieht. Vorbehaltlich ausdrücklicher Einwilligung oder vertraglich erforderlicher Übermittlung, verarbeiten oder lassen wir die Daten nur in Drittländern mit einem anerkannten Datenschutzniveau, zu denen die unter dem &#34;Privacy-Shield&#34; zertifizierten US-Verarbeiter gehören oder auf Grundlage besonderer Garantien, wie z.B. vertraglicher Verpflichtung durch sogenannte Standardschutzklauseln der EU-Kommission, dem Vorliegen von Zertifizierungen oder verbindlichen internen Datenschutzvorschriften verarbeiten (Art. 44 bis 49 DSGVO, &lt;a href=&#34;https://ec.europa.eu/info/law/law-topic/data-protection/data-transfers-outside-eu_de&#34; target=&#34;blank&#34;&gt;Informationsseite der EU-Kommission&lt;/a&gt;).&lt;/p&gt;&lt;h3 id=&#34;dsg-general-rightssubject&#34;&gt;Rechte der betroffenen Personen&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Auskunftsrecht:  Sie haben das Recht, eine Bestätigung darüber zu verlangen, ob betreffende Daten verarbeitet werden und auf Auskunft über diese Daten sowie auf weitere Informationen und Kopie der Daten entsprechend den gesetzlichen Vorgaben.&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
Recht auf Berichtigung: Sie haben entsprechend. den gesetzlichen Vorgaben das Recht, die Vervollständigung der Sie betreffenden Daten oder die Berichtigung der Sie betreffenden unrichtigen Daten zu verlangen.&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
Recht auf Löschung und Einschränkung der Verarbeitung:  Sie haben nach Maßgabe der gesetzlichen Vorgaben das Recht zu verlangen, dass betreffende Daten unverzüglich gelöscht werden, bzw. alternativ nach Maßgabe der gesetzlichen Vorgaben eine Einschränkung der Verarbeitung der Daten zu verlangen.&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
Recht auf Datenübertragbarkeit:  Sie haben das Recht, Sie betreffende Daten, die Sie uns bereitgestellt haben, nach Maßgabe der gesetzlichen Vorgaben in einem strukturierten, gängigen und maschinenlesbaren Format zu erhalten oder deren Übermittlung an einen anderen Verantwortlichen zu fordern.&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
Beschwerde bei Aufsichtsbehörde:  Sie haben ferner nach Maßgabe der gesetzlichen Vorgaben das Recht, eine Beschwerde bei der zuständigen Aufsichtsbehörde einzureichen.&lt;br&gt;
&lt;/p&gt;&lt;h3 id=&#34;dsg-general-revokeconsent&#34;&gt;Widerrufsrecht&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Sie haben das Recht, erteilte Einwilligungen mit Wirkung für die Zukunft zu widerrufen.&lt;/p&gt;&lt;h3 id=&#34;dsg-general-object&#34;&gt;Widerspruchsrecht&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Widerspruchsrecht: Sie haben das Recht, aus Gründen, die sich aus Ihrer besonderen Situation ergeben, jederzeit gegen die Verarbeitung der Sie betreffenden personenbezogenen Daten, die aufgrund von Art. 6 Abs. 1 lit. e oder f DSGVO erfolgt, Widerspruch einzulegen; dies gilt auch für ein auf diese Bestimmungen gestütztes Profiling. Werden die Sie betreffenden personenbezogenen Daten verarbeitet, um Direktwerbung zu betreiben, haben Sie das Recht, jederzeit Widerspruch gegen die Verarbeitung der Sie betreffenden personenbezogenen Daten zum Zwecke derartiger Werbung einzulegen; dies gilt auch für das Profiling, soweit es mit solcher Direktwerbung in Verbindung steht.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;h3 id=&#34;dsg-general-cookies&#34;&gt;Cookies und Widerspruchsrecht bei Direktwerbung&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Als „Cookies“ werden kleine Dateien bezeichnet, die auf Rechnern der Nutzer gespeichert werden. Innerhalb der Cookies können unterschiedliche Angaben gespeichert werden. Ein Cookie dient primär dazu, die Angaben zu einem Nutzer (bzw. dem Gerät auf dem das Cookie gespeichert ist) während oder auch nach seinem Besuch innerhalb eines Onlineangebotes zu speichern. Als temporäre Cookies, bzw. „Session-Cookies“ oder „transiente Cookies“, werden Cookies bezeichnet, die gelöscht werden, nachdem ein Nutzer ein Onlineangebot verlässt und seinen Browser schließt. In einem solchen Cookie kann z.B. der Inhalt eines Warenkorbs in einem Onlineshop oder ein Login-Status gespeichert werden. Als „permanent“ oder „persistent“ werden Cookies bezeichnet, die auch nach dem Schließen des Browsers gespeichert bleiben. So kann z.B. der Login-Status gespeichert werden, wenn die Nutzer diese nach mehreren Tagen aufsuchen. Ebenso können in einem solchen Cookie die Interessen der Nutzer gespeichert werden, die für Reichweitenmessung oder Marketingzwecke verwendet werden. Als „Third-Party-Cookie“ werden Cookies bezeichnet, die von anderen Anbietern als dem Verantwortlichen, der das Onlineangebot betreibt, angeboten werden (andernfalls, wenn es nur dessen Cookies sind spricht man von „First-Party Cookies“).&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
Wir können temporäre und permanente Cookies einsetzen und klären hierüber im Rahmen unserer Datenschutzerklärung auf.&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
Sofern wir die Nutzer um eine Einwilligung in den Einsatz von Cookies bitten (z.B. im Rahmen einer Cookie-Einwilligung), ist die Rechtsgrundlage dieser Verarbeitung Art. 6 Abs. 1 lit. a. DSGVO. Ansonsten werden die personenbezogenen Cookies der Nutzer entsprechend den nachfolgenden Erläuterungen im Rahmen dieser Datenschutzerklärung auf Grundlage unserer berechtigten Interessen (d.h. Interesse an der Analyse, Optimierung und wirtschaftlichem Betrieb unseres Onlineangebotes im Sinne des Art. 6 Abs. 1 lit. f. DSGVO) oder sofern der Einsatz von Cookies zur Erbringung unserer vertragsbezogenen Leistungen erforderlich ist, gem. Art. 6 Abs. 1 lit. b. DSGVO, bzw. sofern der Einsatz von Cookies für die Wahrnehmung einer Aufgabe, die im öffentlichen Interesse liegt erforderlich ist oder in Ausübung öffentlicher Gewalt erfolgt, gem. Art. 6 Abs. 1 lit. e. DSGVO, verarbeitet.&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
Falls die Nutzer nicht möchten, dass Cookies auf ihrem Rechner gespeichert werden, werden sie gebeten die entsprechende Option in den Systemeinstellungen ihres Browsers zu deaktivieren. Gespeicherte Cookies können in den Systemeinstellungen des Browsers gelöscht werden. Der Ausschluss von Cookies kann zu Funktionseinschränkungen dieses Onlineangebotes führen.&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
Ein genereller Widerspruch gegen den Einsatz der zu Zwecken des Onlinemarketing eingesetzten Cookies kann bei einer Vielzahl der Dienste, vor allem im Fall des Trackings, über die US-amerikanische Seite &lt;a href=&#34;http://www.aboutads.info/choices/&#34;&gt;http://www.aboutads.info/choices/&lt;/a&gt; oder die EU-Seite &lt;a href=&#34;http://www.youronlinechoices.com/&#34;&gt;http://www.youronlinechoices.com/&lt;/a&gt; erklärt werden. Des Weiteren kann die Speicherung von Cookies mittels deren Abschaltung in den Einstellungen des Browsers erreicht werden. Bitte beachten Sie, dass dann gegebenenfalls nicht alle Funktionen dieses Onlineangebotes genutzt werden können.&lt;/p&gt;&lt;h3 id=&#34;dsg-general-erasure&#34;&gt;Löschung von Daten&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Die von uns verarbeiteten Daten werden nach Maßgabe der gesetzlichen Vorgaben gelöscht oder in ihrer Verarbeitung eingeschränkt. Sofern nicht im Rahmen dieser Datenschutzerklärung ausdrücklich angegeben, werden die bei uns gespeicherten Daten gelöscht, sobald sie für ihre Zweckbestimmung nicht mehr erforderlich sind und der Löschung keine gesetzlichen Aufbewahrungspflichten entgegenstehen. &lt;br&gt;
&lt;br&gt;
Sofern die Daten nicht gelöscht werden, weil sie für andere und gesetzlich zulässige Zwecke erforderlich sind, wird deren Verarbeitung eingeschränkt. D.h. die Daten werden gesperrt und nicht für andere Zwecke verarbeitet. Das gilt z.B. für Daten, die aus handels- oder steuerrechtlichen Gründen aufbewahrt werden müssen.&lt;/p&gt;&lt;h3 id=&#34;dsg-general-changes&#34;&gt;Änderungen und Aktualisierungen der Datenschutzerklärung&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Wir bitten Sie sich regelmäßig über den Inhalt unserer Datenschutzerklärung zu informieren. Wir passen die Datenschutzerklärung an, sobald die Änderungen der von uns durchgeführten Datenverarbeitungen dies erforderlich machen. Wir informieren Sie, sobald durch die Änderungen eine Mitwirkungshandlung Ihrerseits (z.B. Einwilligung) oder eine sonstige individuelle Benachrichtigung erforderlich wird.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;h3 id=&#34;dsg-contact&#34;&gt;Kontaktaufnahme&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span class=&#34;ts-muster-content&#34;&gt;Bei der Kontaktaufnahme mit uns (z.B. per Kontaktformular, E-Mail, Telefon oder via sozialer Medien) werden die Angaben des Nutzers zur Bearbeitung der Kontaktanfrage und deren Abwicklung gem. Art. 6 Abs. 1 lit. b. (im Rahmen vertraglicher-/vorvertraglicher Beziehungen),  Art. 6 Abs. 1 lit. f. (andere Anfragen) DSGVO verarbeitet.. Die Angaben der Nutzer können in einem Customer-Relationship-Management System (&#34;CRM System&#34;) oder vergleichbarer Anfragenorganisation gespeichert werden.&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
Wir löschen die Anfragen, sofern diese nicht mehr erforderlich sind. Wir überprüfen die Erforderlichkeit alle zwei Jahre; Ferner gelten die gesetzlichen Archivierungspflichten.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;h3 id=&#34;dsg-hostingprovider&#34;&gt;Hosting und E-Mail-Versand&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span class=&#34;ts-muster-content&#34;&gt;Die von uns in Anspruch genommenen Hosting-Leistungen dienen der Zurverfügungstellung der folgenden Leistungen: Infrastruktur- und Plattformdienstleistungen, Rechenkapazität, Speicherplatz und Datenbankdienste, E-Mail-Versand, Sicherheitsleistungen sowie technische Wartungsleistungen, die wir zum Zwecke des Betriebs dieses Onlineangebotes einsetzen. &lt;br&gt;
&lt;br&gt;
Hierbei verarbeiten wir, bzw. unser Hostinganbieter Bestandsdaten, Kontaktdaten, Inhaltsdaten, Vertragsdaten, Nutzungsdaten, Meta- und Kommunikationsdaten von Kunden, Interessenten und Besuchern dieses Onlineangebotes auf Grundlage unserer berechtigten Interessen an einer effizienten und sicheren Zurverfügungstellung dieses Onlineangebotes gem. Art. 6 Abs. 1 lit. f DSGVO i.V.m. Art. 28 DSGVO (Abschluss Auftragsverarbeitungsvertrag).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;h3 id=&#34;dsg-logfiles&#34;&gt;Erhebung von Zugriffsdaten und Logfiles&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span class=&#34;ts-muster-content&#34;&gt;Wir, bzw. unser Hostinganbieter, erhebt auf Grundlage unserer berechtigten Interessen im Sinne des Art. 6 Abs. 1 lit. f. DSGVO Daten über jeden Zugriff auf den Server, auf dem sich dieser Dienst befindet (sogenannte Serverlogfiles). Zu den Zugriffsdaten gehören Name der abgerufenen Webseite, Datei, Datum und Uhrzeit des Abrufs, übertragene Datenmenge, Meldung über erfolgreichen Abruf, Browsertyp nebst Version, das Betriebssystem des Nutzers, Referrer URL (die zuvor besuchte Seite), IP-Adresse und der anfragende Provider.&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
Logfile-Informationen werden aus Sicherheitsgründen (z.B. zur Aufklärung von Missbrauchs- oder Betrugshandlungen) für die Dauer von maximal 7 Tagen gespeichert und danach gelöscht. Daten, deren weitere Aufbewahrung zu Beweiszwecken erforderlich ist, sind bis zur endgültigen Klärung des jeweiligen Vorfalls von der Löschung ausgenommen.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;h3 id=&#34;dsg-cdn-cloudflare&#34;&gt;Content-Delivery-Network von Cloudflare&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span class=&#34;ts-muster-content&#34;&gt;Wir setzen ein so genanntes &#34;Content Delivery Network&#34; (CDN), angeboten von Cloudflare, Inc., 101 Townsend St, San Francisco, CA 94107, USA, ein. Cloudflare ist unter dem Privacy-Shield-Abkommen zertifiziert und bietet hierdurch eine Garantie, das europäische Datenschutzrecht einzuhalten (&lt;a href=&#34;https://www.privacyshield.gov/participant?id=a2zt0000000GnZKAA0&amp;amp;status=Active&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;https://www.privacyshield.gov/participant?id=a2zt0000000GnZKAA0&amp;amp;status=Active&lt;/a&gt;).&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
Ein CDN ist ein Dienst, mit dessen Hilfe Inhalte unseres Onlineangebotes, insbesondere große Mediendateien, wie Grafiken oder Skripte mit Hilfe regional verteilter und über das Internet verbundener Server, schneller ausgeliefert werden. Die Verarbeitung der Daten der Nutzer erfolgt alleine zu den vorgenannten Zwecken und der Aufrechterhaltung der Sicherheit und Funktionsfähigkeit des CDN.&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
Die Nutzung erfolgt auf Grundlage unserer berechtigten Interessen, d.h. Interesse an einer sicheren und effizienten Bereitstellung, Analyse sowie Optimierung unseres Onlineangebotes gem. Art. 6 Abs. 1 lit. f. DSGVO. &lt;br&gt;
&lt;br&gt;
Weitere Informationen erhalten Sie in der Datenschutzerklärung von Cloudflare:&amp;nbsp;&lt;a href=&#34;https://www.cloudflare.com/security-policy&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;https://www.cloudflare.com/security-policy&lt;/a&gt;.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;h3 id=&#34;dsg-tracking-tagmanager&#34;&gt;Google Tag Manager&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span class=&#34;ts-muster-content&#34;&gt;Google Tag Manager ist eine Lösung, mit der wir sog. Website-Tags über eine Oberfläche verwalten können (und so z.B. Google Analytics sowie andere Google-Marketing-Dienste in unser Onlineangebot einbinden). Der Tag Manager selbst (welches die Tags implementiert) verarbeitet keine personenbezogenen Daten der Nutzer. Im Hinblick auf die Verarbeitung der personenbezogenen Daten der Nutzer wird auf die folgenden Angaben zu den Google-Diensten verwiesen. Nutzungsrichtlinien: &lt;a href=&#34;https://www.google.com/intl/de/tagmanager/use-policy.html&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;https://www.google.com/intl/de/tagmanager/use-policy.html&lt;/a&gt;.&lt;br&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;h3 id=&#34;dsg-ga-googleanalytics&#34;&gt;Google Analytics&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span class=&#34;ts-muster-content&#34;&gt;Wir setzen Google Analytics, einen Webanalysedienst der Google Ireland Limited, Gordon House, Barrow Street, Dublin 4, Irland („Google“) ein. Google verwendet Cookies. Die durch das Cookie erzeugten Informationen über Benutzung des Onlineangebotes durch die Nutzer werden in der Regel an einen Server von Google in den USA übertragen und dort gespeichert.&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
Google wird diese Informationen in unserem Auftrag benutzen, um die Nutzung unseres Onlineangebotes durch die Nutzer auszuwerten, um Reports über die Aktivitäten innerhalb dieses Onlineangebotes zusammenzustellen und um weitere, mit der Nutzung dieses Onlineangebotes und der Internetnutzung verbundene Dienstleistungen, uns gegenüber zu erbringen. Dabei können aus den verarbeiteten Daten pseudonyme Nutzungsprofile der Nutzer erstellt werden.&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
Wir setzen Google Analytics nur mit aktivierter IP-Anonymisierung ein. Das bedeutet, die IP-Adresse der Nutzer wird von Google innerhalb von Mitgliedstaaten der Europäischen Union oder in anderen Vertragsstaaten des Abkommens über den Europäischen Wirtschaftsraum gekürzt. Nur in Ausnahmefällen wird die volle IP-Adresse an einen Server von Google in den USA übertragen und dort gekürzt.&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
Die von dem Browser des Nutzers übermittelte IP-Adresse wird nicht mit anderen Daten von Google zusammengeführt. Die Nutzer können die Speicherung der Cookies durch eine entsprechende Einstellung ihrer Browser-Software verhindern; die Nutzer können darüber hinaus die Erfassung der durch das Cookie erzeugten und auf ihre Nutzung des Onlineangebotes bezogenen Daten an Google sowie die Verarbeitung dieser Daten durch Google verhindern, indem sie das unter folgendem Link verfügbare Browser-Plugin herunterladen und installieren:&amp;nbsp;&lt;a href=&#34;http://tools.google.com/dlpage/gaoptout?hl=de&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;http://tools.google.com/dlpage/gaoptout?hl=de&lt;/a&gt;.&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
Sofern wir die Nutzer um eine Einwilligung bitten (z.B. im Rahmen einer Cookie-Einwilligung), ist die Rechtsgrundlage dieser Verarbeitung Art. 6 Abs. 1 lit. a. DSGVO. Ansonsten werden die personenbezogenen Daten der Nutzer auf Grundlage unserer berechtigten Interessen (d.h. Interesse an der Analyse, Optimierung und wirtschaftlichem Betrieb unseres Onlineangebotes im Sinne des Art. 6 Abs. 1 lit. f. DSGVO) verarbeitet.&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
Soweit Daten in den USA verarbeitet werden, weisen wir daraufhin, dass Google unter dem Privacy-Shield-Abkommen zertifiziert ist und hierdurch zusichert, das europäische Datenschutzrecht einzuhalten (&lt;a href=&#34;https://www.privacyshield.gov/participant?id=a2zt000000001L5AAI&amp;amp;status=Active&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;https://www.privacyshield.gov/participant?id=a2zt000000001L5AAI&amp;amp;status=Active&lt;/a&gt;).&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
Weitere Informationen zur Datennutzung durch Google, Einstellungs- und Widerspruchsmöglichkeiten, erfahren Sie in der Datenschutzerklärung von Google (&lt;a href=&#34;https://policies.google.com/privacy&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;https://policies.google.com/privacy&lt;/a&gt;) sowie in den Einstellungen für die Darstellung von Werbeeinblendungen durch Google &lt;a href=&#34;https://adssettings.google.com/authenticated&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;(https://adssettings.google.com/authenticated&lt;/a&gt;).&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
Die personenbezogenen Daten der Nutzer werden nach 14 Monaten gelöscht oder anonymisiert.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;h3 id=&#34;dsg-ga-universal&#34;&gt;Google Universal Analytics&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span class=&#34;ts-muster-content&#34;&gt;Wir setzen Google Analytics in der Ausgestaltung als „&lt;a href=&#34;https://support.google.com/analytics/answer/2790010?hl=de&amp;amp;ref_topic=6010376&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Universal-Analytics&lt;/a&gt;“ ein. „Universal Analytics“ bezeichnet ein Verfahren von Google Analytics, bei dem die Nutzeranalyse auf Grundlage einer pseudonymen Nutzer-ID erfolgt und damit ein pseudonymes Profil des Nutzers mit Informationen aus der Nutzung verschiedener Geräten erstellt wird (sog. „Cross-Device-Tracking“).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;h3 id=&#34;dsg-socialmedia&#34;&gt;Onlinepräsenzen in sozialen Medien&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span class=&#34;ts-muster-content&#34;&gt;Wir unterhalten Onlinepräsenzen innerhalb sozialer Netzwerke und Plattformen, um mit den dort aktiven Kunden, Interessenten und Nutzern kommunizieren und sie dort über unsere Leistungen informieren zu können.&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
Wir weisen darauf hin, dass dabei Daten der Nutzer außerhalb des Raumes der Europäischen Union verarbeitet werden können. Hierdurch können sich für die Nutzer Risiken ergeben, weil so z.B. die Durchsetzung der Rechte der Nutzer erschwert werden könnte. Im Hinblick auf US-Anbieter die unter dem Privacy-Shield zertifiziert sind, weisen wir darauf hin, dass sie sich damit verpflichten, die Datenschutzstandards der EU einzuhalten.&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
Ferner werden die Daten der Nutzer im Regelfall für Marktforschungs- und Werbezwecke verarbeitet. So können z.B. aus dem Nutzungsverhalten und sich daraus ergebenden Interessen der Nutzer Nutzungsprofile erstellt werden. Die Nutzungsprofile können wiederum verwendet werden, um z.B. Werbeanzeigen innerhalb und außerhalb der Plattformen zu schalten, die mutmaßlich den Interessen der Nutzer entsprechen. Zu diesen Zwecken werden im Regelfall Cookies auf den Rechnern der Nutzer gespeichert, in denen das Nutzungsverhalten und die Interessen der Nutzer gespeichert werden. Ferner können in den Nutzungsprofilen auch Daten unabhängig der von den Nutzern verwendeten Geräte gespeichert werden (insbesondere wenn die Nutzer Mitglieder der jeweiligen Plattformen sind und bei diesen eingeloggt sind).&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
Die Verarbeitung der personenbezogenen Daten der Nutzer erfolgt auf Grundlage unserer berechtigten Interessen an einer effektiven Information der Nutzer und Kommunikation mit den Nutzern gem. Art. 6 Abs. 1 lit. f. DSGVO. Falls die Nutzer von den jeweiligen Anbietern der Plattformen um eine Einwilligung in die vorbeschriebene Datenverarbeitung gebeten werden, ist die Rechtsgrundlage der Verarbeitung Art. 6 Abs. 1 lit. a., Art. 7 DSGVO.&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
Für eine detaillierte Darstellung der jeweiligen Verarbeitungen und der Widerspruchsmöglichkeiten (Opt-Out), verweisen wir auf die nachfolgend verlinkten Angaben der Anbieter.&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
Auch im Fall von Auskunftsanfragen und der Geltendmachung von Nutzerrechten, weisen wir darauf hin, dass diese am effektivsten bei den Anbietern geltend gemacht werden können. Nur die Anbieter haben jeweils Zugriff auf die Daten der Nutzer und können direkt entsprechende Maßnahmen ergreifen und Auskünfte geben. Sollten Sie dennoch Hilfe benötigen, dann können Sie sich an uns wenden.&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
- Facebook, -Seiten, -Gruppen, (Facebook Ireland Ltd., 4 Grand Canal Square, Grand Canal Harbour, Dublin 2, Irland) auf Grundlage einer &lt;a href=&#34;https://www.facebook.com/legal/terms/page_controller_addendum&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Vereinbarung über gemeinsame Verarbeitung personenbezogener Daten&lt;/a&gt; - Datenschutzerklärung: &lt;a href=&#34;https://www.facebook.com/about/privacy/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;https://www.facebook.com/about/privacy/&lt;/a&gt;, speziell für Seiten: &lt;a href=&#34;https://www.facebook.com/legal/terms/information_about_page_insights_data&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;https://www.facebook.com/legal/terms/information_about_page_insights_data&lt;/a&gt; , Opt-Out: &lt;a href=&#34;https://www.facebook.com/settings?tab=ads&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;https://www.facebook.com/settings?tab=ads&lt;/a&gt; und &lt;a href=&#34;http://www.youronlinechoices.com&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;http://www.youronlinechoices.com&lt;/a&gt;, Privacy Shield: &lt;a href=&#34;https://www.privacyshield.gov/participant?id=a2zt0000000GnywAAC&amp;amp;status=Active&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;https://www.privacyshield.gov/participant?id=a2zt0000000GnywAAC&amp;amp;status=Active&lt;/a&gt;.&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
- Google/ YouTube (Google Ireland Limited, Gordon House, Barrow Street, Dublin 4, Irland) – Datenschutzerklärung: &amp;nbsp;&lt;a href=&#34;https://policies.google.com/privacy&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;https://policies.google.com/privacy&lt;/a&gt;, Opt-Out: &lt;a href=&#34;https://adssettings.google.com/authenticated&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;https://adssettings.google.com/authenticated&lt;/a&gt;, Privacy Shield: &lt;a href=&#34;https://www.privacyshield.gov/participant?id=a2zt000000001L5AAI&amp;amp;status=Active&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;https://www.privacyshield.gov/participant?id=a2zt000000001L5AAI&amp;amp;status=Active&lt;/a&gt;.&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
- Instagram (Instagram Inc., 1601 Willow Road, Menlo Park, CA, 94025, USA) – Datenschutzerklärung/ Opt-Out: &lt;a href=&#34;http://instagram.com/about/legal/privacy/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;http://instagram.com/about/legal/privacy/&lt;/a&gt;.&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
- Twitter (Twitter Inc., 1355 Market Street, Suite 900, San Francisco, CA 94103, USA) - Datenschutzerklärung: &lt;a href=&#34;https://twitter.com/de/privacy&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;https://twitter.com/de/privacy&lt;/a&gt;, Opt-Out: &lt;a href=&#34;https://twitter.com/personalization&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;https://twitter.com/personalization&lt;/a&gt;, Privacy Shield: &lt;a href=&#34;https://www.privacyshield.gov/participant?id=a2zt0000000TORzAAO&amp;amp;status=Active&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;https://www.privacyshield.gov/participant?id=a2zt0000000TORzAAO&amp;amp;status=Active&lt;/a&gt;.&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
- Pinterest (Pinterest Inc., 635 High Street, Palo Alto, CA, 94301, USA) – Datenschutzerklärung/ Opt-Out: &lt;a href=&#34;https://about.pinterest.com/de/privacy-policy&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;https://about.pinterest.com/de/privacy-policy&lt;/a&gt;.&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
- LinkedIn (LinkedIn Ireland Unlimited Company Wilton Place, Dublin 2, Irland) - Datenschutzerklärung &lt;a href=&#34;https://www.linkedin.com/legal/privacy-policy&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;https://www.linkedin.com/legal/privacy-policy&lt;/a&gt; , Opt-Out: &lt;a href=&#34;https://www.linkedin.com/psettings/guest-controls/retargeting-opt-out&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;https://www.linkedin.com/psettings/guest-controls/retargeting-opt-out&lt;/a&gt;, Privacy Shield:&amp;nbsp;&lt;a href=&#34;https://www.privacyshield.gov/participant?id=a2zt0000000L0UZAA0&amp;amp;status=Active&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;https://www.privacyshield.gov/participant?id=a2zt0000000L0UZAA0&amp;amp;status=Active&lt;/a&gt;.&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
- Xing (XING AG, Dammtorstraße 29-32, 20354 Hamburg, Deutschland) - Datenschutzerklärung/ Opt-Out: &lt;a href=&#34;https://privacy.xing.com/de/datenschutzerklaerung&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;https://privacy.xing.com/de/datenschutzerklaerung&lt;/a&gt;.&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
- Wakalet (Wakelet Limited, 76 Quay Street, Manchester, M3 4PR, United Kingdom) - Datenschutzerklärung/ Opt-Out: &lt;a href=&#34;https://wakelet.com/privacy.html&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;https://wakelet.com/privacy.html&lt;/a&gt;.&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
- Soundcloud (SoundCloud Limited, Rheinsberger Str. 76/77, 10115 Berlin, Deutschland) - Datenschutzerklärung/ Opt-Out: &lt;a href=&#34;https://soundcloud.com/pages/privacy&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;https://soundcloud.com/pages/privacy&lt;/a&gt;.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;h3 id=&#34;dsg-thirdparty-einleitung&#34;&gt;Einbindung von Diensten und Inhalten Dritter&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span class=&#34;ts-muster-content&#34;&gt;Wir setzen innerhalb unseres Onlineangebotes auf Grundlage unserer berechtigten Interessen (d.h. Interesse an der Analyse, Optimierung und wirtschaftlichem Betrieb unseres Onlineangebotes im Sinne des Art. 6 Abs. 1 lit. f. DSGVO) Inhalts- oder Serviceangebote von Drittanbietern ein, um deren Inhalte und Services, wie z.B. Videos oder Schriftarten einzubinden (nachfolgend einheitlich bezeichnet als “Inhalte”). &lt;br&gt;
&lt;br&gt;
Dies setzt immer voraus, dass die Drittanbieter dieser Inhalte, die IP-Adresse der Nutzer wahrnehmen, da sie ohne die IP-Adresse die Inhalte nicht an deren Browser senden könnten. Die IP-Adresse ist damit für die Darstellung dieser Inhalte erforderlich. Wir bemühen uns nur solche Inhalte zu verwenden, deren jeweilige Anbieter die IP-Adresse lediglich zur Auslieferung der Inhalte verwenden. Drittanbieter können ferner so genannte Pixel-Tags (unsichtbare Grafiken, auch als &#34;Web Beacons&#34; bezeichnet) für statistische oder Marketingzwecke verwenden. Durch die &#34;Pixel-Tags&#34; können Informationen, wie der Besucherverkehr auf den Seiten dieser Website ausgewertet werden. Die pseudonymen Informationen können ferner in Cookies auf dem Gerät der Nutzer gespeichert werden und unter anderem technische Informationen zum Browser und Betriebssystem, verweisende Webseiten, Besuchszeit sowie weitere Angaben zur Nutzung unseres Onlineangebotes enthalten, als auch mit solchen Informationen aus anderen Quellen verbunden werden.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;h3 id=&#34;dsg-thirdparty-googlefonts&#34;&gt;Google Fonts&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span class=&#34;ts-muster-content&#34;&gt;Wir binden die Schriftarten (&#34;Google Fonts&#34;) des Anbieters Google Ireland Limited, Gordon House, Barrow Street, Dublin 4, Irland, ein. Nach Angaben von Google werden die Daten der Nutzer allein zu Zwecken der Darstellung der Schriftarten im Browser der Nutzer verwendet. Die Einbindung erfolgt auf Grundlage unserer berechtigten Interessen an einer technisch sicheren, wartungsfreien und effizienten Nutzung von Schriftarten, deren einheitlicher Darstellung sowie Berücksichtigung möglicher lizenzrechtlicher Restriktionen für deren Einbindung. Datenschutzerklärung: &lt;a href=&#34;https://www.google.com/policies/privacy/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;https://www.google.com/policies/privacy/&lt;/a&gt;.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;h3 id=&#34;dsg-thirdparty-twitter&#34;&gt;Twitter&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span class=&#34;ts-muster-content&#34;&gt;Innerhalb unseres Onlineangebotes können Funktionen und Inhalte des Dienstes Twitter, angeboten durch die Twitter Inc., 1355 Market Street, Suite 900, San Francisco, CA 94103, USA, eingebunden werden. Hierzu können z.B. Inhalte wie Bilder, Videos oder Texte und Schaltflächen gehören, mit denen Nutzer Inhalte dieses Onlineangebotes innerhalb von Twitter teilen können.&lt;br&gt;
Sofern die Nutzer Mitglieder der Plattform Twitter sind, kann Twitter den Aufruf der o.g. Inhalte und Funktionen den dortigen Profilen der Nutzer zuordnen. Twitter ist unter dem Privacy-Shield-Abkommen zertifiziert und bietet hierdurch eine Garantie, das europäische Datenschutzrecht einzuhalten (&lt;a href=&#34;https://www.privacyshield.gov/participant?id=a2zt0000000TORzAAO&amp;amp;status=Active&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;https://www.privacyshield.gov/participant?id=a2zt0000000TORzAAO&amp;amp;status=Active&lt;/a&gt;). Datenschutzerklärung: &lt;a href=&#34;https://twitter.com/de/privacy&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;https://twitter.com/de/privacy&lt;/a&gt;, Opt-Out: &lt;a href=&#34;https://twitter.com/personalization&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;https://twitter.com/personalization&lt;/a&gt;.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;a class=&#34;dsg1-6&#34; href=&#34;https://datenschutz-generator.de&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;nofollow&#34;&gt;Erstellt mit Datenschutz-Generator.de von RA Dr. Thomas Schwenke&lt;/a&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
